# سناریو نرم‌افزار مرکز فروش تلفن همراه
## سناریو ثبت سفارشات مشتریان توسط فروشنده
* __هدف__: سناریویی که کاربرد نرم افزارمرکز فروش تلفن همراه  را برای فروشنده نشان می‌دهد.
* __اشخاص__: فروشنده
* __تجهیزات__: یک کامپیوتر دارای نرم‌افزار مرکز فروش  تلفن همراه
* __سناریو__: 
    1. فروشنده نرم افزار را باز میکند.
    2. فروشنده رمز ورود خود را وارد میکند.
    3. سیستم گزینه هایی از امکانات قابل استفاده برای فروشنده (شامل لیست فروش،لیست محصولات و...)نمایش میدهد.
    4. فروشنده گزینه سفارشات مشتریان را انتخاب میکند.
    5. صفحه ای شامل گزینه های ثبت،مشاهده وحذف گزارش نمایش داده میشود. 
    6. فروشنده ثبت سفارش را انتخاب میکند.
    7. در صفحه باز شده کد مشتری ،نام محصول،تعداد و قیمت را وارد میکند.
    8. گزینه ثبت را انتخاب میکند.
    9. پیغام "سفارش ثبت شد "نمایش داده میشود.
    10. در صورتی که فروشنده بخواهد سفارش جدیدی را ثبت کند مجددا باید اطلاعات را وارد نماید.
    

## سناریو ثبت  نام مشتری توسط فروشنده
* __هدف__: سناریویی که کاربرد نرم افزار مرکز فروش  را برای فروشنده نشان می‌دهد.
* __اشخاص__: فروشنده
* __تجهیزات__: یک کامپیوتر دارای نرم‌افزار مرکز فروش تلفن همراه
* __سناریو__: 
    1. فروشنده نرم افزار را باز میکند.
    2. فروشنده رمز ورود خود را وارد میکند.
    3. سیستم گزینه هایی از امکانات قابل استفاده برای فروشنده (شامل لیست فروش،لیست محصولات و...)نمایش میدهد.
    4. فروشنده گزینه ایجاد مشتری را انتخاب میکند.
    5. در صفحه باز شده اطلاعات مشتری(کد مشتری و...)را وارد میکند. 
    6. فروشنده ثبت  را انتخاب میکند.
    7. نرم افزار کد مشتری را بررسی میکند که تکراری نباشد.
    9. پیغام "عملیات با موفقیت انجام شد"نمایش داده میشود.




## سناریومشاهده اجناس توسط فروشنده

* __هدف__: سناریویی که کاربرد نرم افزار مرکز فروش تلفن همراه  را برای فروشنده نشان می‌دهد.
* __اشخاص__: فروشنده
* __تجهیزات__: یک کامپیوتر دارای نرم‌افزار مرکز فروش  تلفن همراه
* __سناریو__: 
    1. فروشنده نرم افزار را باز میکند.
    2. فروشنده رمز ورود خود را وارد میکند.
    3. سیستم گزینه هایی از امکانات قابل استفاده برای فروشنده (شامل لیست فروش،لیست محصولات و...)نمایش میدهد.
    4. فروشنده گزینه مشاهده اجناس را انتخاب میکند.
    5. لیستی از اجناس موجود نمایش داده میشود.






## سناریو گزارش گیری از درامد بدست امده
* __هدف__: سناریویی که کاربرد نرم افزارمرکز فروش تلفن همراه  را برای فروشنده نشان می‌دهد.
* __اشخاص__: فروشنده
* __تجهیزات__: یک کامپیوتر دارای نرم‌افزار مرکز فروش  تلفن همراه
* __سناریو__: 
    1. فروشنده نرم افزار را باز میکند.
    2. فروشنده رمز ورود خود را وارد میکند.
    3. سیستم گزینه هایی از امکانات قابل استفاده برای فروشنده (شامل لیست فروش،لیست محصولات و...)نمایش میدهد.
    4. فروشنده گزینه گزارش گیری را انتخاب میکند.
    5. صفحه ای شامل گزینه های درامد ماهانه و در امد کل نمایش داده میشود. 
    6. فروشنده درامد ماهانه را انتخاب میکند.
    7. در صفحه باز شده ماه را وارد میکند.
    8.درامد ماه مورد نظر نمایش داده میشود.


